**Equação da circunferência**

$$(x-a)^2 + (y-b)^2 = R^2$$

| Caso                | Equação                       |
| ------------------- | ----------------------------- |
| Centro na origem    | $$x^2 + y^2 = R^2$$           |
| Centro genérico     | $$(x-a)^2 + (y-b)^2 = R^2$$  |

---
## Da forma geral à reduzida

Considere a forma geral da circunferência  

$$
x^2 + y^2 + Dx + Ey + F = 0
$$

| Elemento | Expressão                                                                   |
| -------- | --------------------------------------------------------------------------- |
| Geral    | $$x^2 + y^2 + Dx + Ey + F = 0$$                                             |
| Centro   | $$C\!\left(-\dfrac{D}{2},\,-\dfrac{E}{2}\right)$$                           |

$$
x^{2}+y^{2}+Dx+Ey+F=0
$$

$$
r=\sqrt{\left(\frac{D}{2}\right)^{2}+\left(\frac{E}{2}\right)^{2}-F}\,,
\quad\text{com}\;
\left(\frac{D}{2}\right)^{2}+\left(\frac{E}{2}\right)^{2}-F>0
$$

Ou seja são os pontos centrais menos a constante 